【極短故】現實令你失去的百畝森林

一

你，仲記唔記得曾經係你生命中，出現過單純，歡樂嘅百畝森林？

當時，呢一段路，呢個嘅森林入面嘅人，係你嘅全部。

每一個人你都珍惜，好愛佢地。

仲記唔記得當時帶歡樂俾你嘅人？

一個活潑，好動，帶俾你地歡樂笑聲嘅跳跳虎。

好多好玩嘅事，有趣嘅事，都係由佢帶起。

就算自己幾唔開心，都想帶俾其他人歡樂。

仲記唔記得當時同你訴說過幾百個夜晚嘅人？

佢唔係最出眾，佢唔識得表達自己嘅Eeyore。

佢卻係最擔心，最關心大家嘅朋友。

仲記唔記得當時做每一件事，都會擔驚受怕嘅人？

佢好細膽，每一件事都會顧慮好多，又會俾好多意見。

就係因為小豬俾你嘅意見，令到你諗得更加成熟。

咁，主角維尼呢？

維尼每當朋友有事就會出嚟幫手，好單純，好信任每一個朋友。

其實，你咪就係維尼。

一個唔想同朋友分開嘅維尼，好想永遠陪伴大家。

你腦海中，有冇突然諗起一班人？

當時做咩事，發生咩事都會係埋一齊。

一班一齊笑，一齊喊，一齊經歷好多嘅朋友。

但，因為咩事？因為咩事令呢個百畝森林消失？

因為跳跳虎同小豬性格唔啱？

因為eeyore唔識表達自己令其他人誤會？

定係，因為現實將你地拉返去石屎森林？

現實，會將跳跳虎嘅歡樂打回沉悶嘅工作，失去動力。

現實，會因為冇人再打開到eeyore心扉，將佢標籤為病患。

現實，複雜到令到小豬冇安全感，一直唔夠膽做自己想做嘅事。

其實，佢地一直都掛住百畝森林，掛住曾經一齊過嘅日子。

呢個百畝森林係永遠屬於你地㗎，屬於一個歡樂嘅跳跳虎，關心人嘅eeyore，細心嘅小豬，同埋單純嘅維尼。

你想離開石屎森林定係由得百畝森林消失？

“How Lucky I Am To Have Something That Makes Saying Goodbye So Hard.”